# Задания по "Объектно ориентированное программирование"

## Инструментарий:
- C++ - (GCC) 13.2.1 20230801 (`для покрытия тестами и выполнения задания`)
- GoogleTest - для покрытия тестами 
- Make - для сборки проекта
- CMake - для автоматизации сборки проекта

## Выполненные задания:

| Путь | Тесты | Наименование |
|--|--|--|
| [лаб. работа 4 задание 1](./oop4/oop4.1.cpp) | [тесты](./tests/oop4.1_tests.cpp) | Создать шаблонную функцию для вычисления наименьшего из n аргументов (n-номер варианта, если n<2 то n=n+2). Вызвать данную функцию для вещественных, целых и символьных типов. |
| [лаб. работа 4 задание 2](./oop4/oop4.2.cpp) | [тесты](./tests/oop4.2_tests.cpp) | Создать шаблонный класс для хранения массивов разных типов |


## Сборка и тестирование

Для тестирования функционала
1. Собираем файл с unit tests
2. Запускаем тесты

`Все команды выполняются в директории проекта /oop/`

```bash
    make -f MakeFile test_build
    make -f MakeFile test
```

## Дополнительная информация

- [Изменение потока ввода вывода](http://www.ccfit.nsu.ru/~deviv/courses/unix/unix/ng2374b.html)